<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--
     Copyright (C) 2018 Angel Garcia

     Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
     you may not use this file except in compliance with the License.
     You may obtain a copy of the License at

          http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0

     Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
     distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
     WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
     See the License for the specific language governing permissions and
     limitations under the License.
 -->
<verbs>
    <!--
        id   = id
        ta   = table of conjugation model (1, 2, ...)
        in   = Infinitiv (Nennform) (infinitive)
        img  = image (verb_image.xml)
        pahe = Imperfekt (Vergangenheit) er (Imperfect Indicative) Past he
        pp   = Partizip Perfekt (past participle)
        prhe = Präsens (Gegenwart) er (simple present he)
        s1   = sample1
        s2   = sample2
        s3   = sample3
        gr   = group (1=weak, 2=strong, 3=mixed )
        co   = common (1=TOP_25, 2=TOP_50, 3=TOP_100, 4=TOP_250, 5=TOP_500, 6=TOP_1000, 99=OTHER)
        de   = definition
        no   = notes ()
        tren = translation_en
        trfr = translation_fr
        tres = translation_es
    -->
    <!-- Notes code:

    changePPwFI = Past Participle in parentheses when immediately preceded by another infinitive
    -->
    <!-- TOP 25 -->
    <verb
        id   = "1"
        ta   = "38"
        in   = "sein"
        img  = ""
        pahe = "war"
        pp   = "ist gewesen"
        prhe = "ist"
        s1   = "&quot;Sein oder Nichtsein&quot; fragte sich Hamlet."
        s2   = "Wo sind die Kinder? Ich weiß nicht, wo sie sein könnten. Ich dachte, sie waren bei dir."
        s3   = "In Las Vegas haben wir Geld verloren, aber sei’s drum, wir haben uns gut amüsiert."
        gr   = "2"
        co   = "1"
        de   = "1. jmd./etwas ist etwas sich in einem bestimmten Zustand, in einer bestimmten Lage befinden \n2. jmdm. ist (es) irgendwie unpersönlich verwendet von jmdm. als eine bestimmte Empfindung wahrgenommen werden \n3. jmd./etwas ist jmd./etwas verwendet, um eine Gleichsetzung auszudrücken \n4. es ist unpersönlich verwendet verwendet, um eine bestimmte Uhrzeit anzugeben \n5. jmd./etwas ist irgendwo sich an einem bestimmten Ort befinden \n6. etwas ist irgendwann an einem bestimmten Ort zu einer bestimmten Zeit (unter bestimmten Umständen) stattfinden \n7. etwas darf/kann/... (nicht) sein (nicht) geschehen dürfen/können/... \n8. jmd./etwas ist irgendwo da sein, existieren \n\nHilfsverb \n1. ... werden können \n2. ... werden müssen \n3. dient der Bildung von Perfekt und Plusquamperfekt \n4. dient der Bildung des Zustandspassivs"
        no   = ""
        tren = "be, have (with ‘sein’ verbs)"
        trfr = "être, exister"
        tres = "ser, estar, tener" />
    <verb
        id   = "2"
        ta   = "15"
        in   = "haben"
        img  = ""
        pahe = "hatte"
        pp   = "gehabt"
        prhe = "hat"
        s1   = "Was hast du denn? Es hat nichts auf sich. Ich habe nur Angst vor der Zukunft, vor allem."
        s2   = "Der Kaiser hatte nichts an—er war nackt."
        s3   = "Für heute Abend haben wir nichts vor."
        gr   = ""
        co   = "1"
        de   = "1. jmd. hat etwas/ein Tier besitzen verwendet, um auszudrücken, dass jmd. im Besitz von etwas ist \n2. jmd./etwas hat/hatte plus zu plus Inf. müssen Die Kinder haben zu gehorchen. \n3. jmd. hat etwas/jmdn. (als relativ inhaltsleereres Verb) verwendet, um auszudrücken, dass zwischen jmdm. und jmdm. oder etwas eine bestimmte Relation besteht \n4. jmd. hat etwas verwendet, um auszudrücken, dass jmd. in einer Situation über etwas verfügt \n5. jmd. hat etwas verwendet, um auszudrücken, dass jmd. etwas als Ware anbietet \n6. jmd. hat etwas innehaben verwendet, um auszudrücken, dass jmd. jmdm. etwas verliehen oder als Aufgabe gegeben hat \n7. jmd. hat etwas von etwas Dat. in bestimmter Weise von etwas profitieren oder in den Genuss von etwas kommen \n8. jmd. hat etwas an etwas leiden \n9. jmd. hat etwas mit einer Zeitangabe verwendet, um auszudrücken, dass es eine bestimmte Uhrzeit ist \n10. jmd. hat etwas plus Inf. zur Umschreibung eines Zustandes \n11. jmd. hat plus Inf. berechtigt sein \n12. jmd./etwas hat etwas ... jmd. oder etwas besitzt in einem gewissen Maße die genannte Sache. \n\nals Hilfsverb verwendet zur Bildung der zusammengesetzten Zeiten"
        no   = ""
        tren = "have"
        trfr = "avoir"
        tres = "tener, poseer" />
    <verb
        id   = "3"
        ta   = "50"
        in   = "werden"
        img  = ""
        pahe = "wurde"
        pp   = "ist geworden"
        prhe = "wird"
        s1   = "Noch ist nichts daraus geworden, aber es wird schon werden."
        s2   = "Sie tut ihr Bestes, den Anforderungen gerecht zu werden."
        s3   = "Aus der Raupe wird ein Schmetterling."
        gr   = ""
        co   = "1"
        de   = "1. einen Zustand erreichen \n2. einen Beruf lernen, ein Amt bekommen \n3. ein bestimmtes Alter erlangen \n4. in einem Wettkampf eine bestimmte Position erreichen \n\nhilfsverb \n1. verwendet, um das Futur von Verben zu bilden \n2. verwendet, um das Vorgangspassiv zu bilden \n3. verwendet, um den Konjunktiv II zu bilden oder ersetzen \n4. verwendet, um eine Vermutung auszudrücken \n5. verwendet, um einen Wunsch oder eine Hoffnung auszudrücken \n6. verwendet, um einen Befehl auszudrücken"
        no   = ""
        tren = "become; shall or will; be"
        trfr = "devenir"
        tres = "hacerse, volverse, ser" />
    <verb
        id   = "4"
        ta   = "23"
        in   = "können"
        img  = ""
        pahe = "konnte"
        pp   = "gekonnt (können)"
        prhe = "kann"
        s1   = "Wo können wir hier einen guten Mechaniker finden?"
        s2   = "Lisa kann das Gedicht auswendig."
        s3   = "Das können Sie laut sagen!"
        gr   = ""
        co   = "1"
        de   = "1. jmd. kann (irgendwohin) umg. dürfen \n2. jmd. kann nicht mehr umg. nicht weiterhin die Kraft oder Energie zu etwas haben \n\nHilfsverb \n1. willens sein, etwas zu tun \n2. die Möglichkeit haben, etwas zu tun \n3. die Erlaubnis haben, etwas zu tun, dürfen \n4. müssen \n5. einen Grund, eine Berechtigung haben, etwas zu tun \n6. verwendet, um auszudrücken, dass man etwas vermutet oder eine Möglichkeit in Betracht zieht \n7. eine logisch notwendige Folge ausdrückend \n8. sich etwas verbitten \n9. eine allgemeine Regel ausdrückend"
        no   = "changePPwFI"
        tren = "be able (can); know (a language or how to do something)"
        trfr = "pouvoir"
        tres = "poder (hacer), saber" />
    <verb
        id   = "5"
        ta   = ""
        in   = "müssen"
        img  = ""
        pahe = "musste"
        pp   = "gemusst (müssen)"
        prhe = "muss"
        s1   = "Karl hat seine Brauereiaktien verkaufen müssen. Er wird seiner Frau den Erlös geben müssen, denn sie muss sich um den Haushalt kümmern."
        s2   = "Ich muss fort. Ja, es muss schon spät sein. Diese Pakete müssen heute zur Post. Können Sie sie mitnehmen?"
        s3   = "Ihre Großeltern mussten heiraten. Es war eine Mussheirat."
        gr   = ""
        co   = "1"
        de   = "jmd. muss \n\nHilfsverb \n1. eine (unterschiedlich begründbare) Notwendigkeit ausdrückend. so dass man gezwungen ist, etwas zu tun \n2. eine Vermutung oder Wahrscheinlichkeit ausdrückend \n3. im Konjunktiv Prät. verwendet einen Wunsch ausdrückend"
        no   = "changePPwFI"
        tren = "have to, must"
        trfr = "devoir"
        tres = "ser necesario +inf" />
    <verb
        id   = "6"
        ta   = "33"
        in   = "sagen"
        img  = ""
        pahe = "sagte"
        pp   = "gesagt"
        prhe = "sagt"
        s1   = "Ich sage nicht, dass Ihr Gemälde mir gefällt. Aber es sagt mir doch etwas. Nur ist mir der Preis zu hoch."
        s2   = "Vielleicht will das aber nichts sagen."
        s3   = "Sagen Sie es nicht weiter!"
        gr   = ""
        co   = "1"
        de   = "1. jmd. sagt (jmdm.) etwas als Satz oder Wort aussprechen \n2. jmd. sagt (jmdm.) etwas als Äußerung an jmdn. richten \n3. jmd. sagt (jmdm.) etwas jmdm. etwas mitteilen \n4. jmd. sagt etwas zu etwas Dat. ein bestimmtes Wort benutzen \n5. jmd. sagt etwas mit etwas Dat. Gedanken formulieren, etwas zum Ausdruck bringen \n6. jmd. sagt etwas zu etwas Dat. eine Haltung mit Worten zum Ausdruck bringen \n7. etwas sagt, dass ... zum Inhalt haben \n8. jmd. sagt etwas ... behaupten"
        no   = ""
        tren = "say; tell; speak"
        trfr = "dire"
        tres = "decir, expresar, comunicar" />
    <verb
        id   = "7"
        ta   = "29"
        in   = "machen"
        img  = ""
        pahe = "machte"
        pp   = "gemacht"
        prhe = "macht"
        s1   = "Kannst du dir einen Begriff von unserem jetztigen leben machen? Wir machen keine langen Reisen mehr. Lieber machen wir schöne Spaziergänge im Wald."
        s2   = "Mach, dass du fortkommst. Ich mach dir die Tür auf."
        s3   = "Das macht 30 Euro aus."
        gr   = ""
        co   = "1"
        de   = "1. eine Aktion, Handlung ausführen \n2. etw. Neues aus verschiedenen Materialien entstehen lassen \n3. Lärm, Licht, Musik entstehen lassen \n4. Abwasch, Arbeit, Versuch ausführen, durchführen \n5. Abitur, Führerschein, Prüfung an einer Prüfung teilnehmen, um etw. zu bekommen \n6. verwendet, um das Ergebnis einer Rechnung zu nennen \n7. in einen bestimmten Zustand bringen \n8. in Ordnung bringen \n9. mit einer Tätigkeit beginnen \n10. sich irgendwie entwickeln, irgendeinen Eindruck machen \n11. kein / viel / ... Interesse an jdm / etw. haben \n12. umgangssprachlich irgendwo Kot oder Urin hinterlassen  umgangssprachlich den Darm / die Blase entleeren"
        no   = ""
        tren = "make; do"
        trfr = "faire"
        tres = "hacer, causar, producir" />
    <verb
        id   = "8"
        ta   = "11"
        in   = "geben"
        img  = ""
        pahe = "gab"
        pp   = "gegeben"
        prhe = "gibt"
        s1   = "Im Theater wird heute abend nichts gegeben. Aber wir geben sowieso zu viel Geld fürs Theater aus. Außerdem gibt’s nichts Neues im Spielplan."
        s2   = "Ich geb dir den Wagen ganze zwei Wochen. Wenn du mir danach 900 Euro dafür gibst, gehört er dir."
        s3   = "Wir hoffen, ihr Fieber wird sich geben."
        gr   = ""
        co   = "1"
        de   = "1. jmd. gibt (jmdm.) etwas etwas, das man selbst hat, in die Hand eines anderen legen \n2. jmd. gibt (jmdm.) etwas schenken \n3. jmd. gibt jmdm. etwas für etwas Akk. bezahlen Sie haben mir für das alte Auto noch 500 Euro gegeben. \n4. jmd. gibt etwas irgendwohin etwas irgendwohin bringen \n5. jmd. gibt etwas bieten, gewähren \n6. jmd. gibt jmdm. etwas verleihen bewirken, dass jmd. etwas hat \n7. ein Tier gibt Milch ein weibliches Säugetier produziert Milch \n8. etwas gibt etwas ergeben zum Ergebnis haben \n9. jmd. gibt etwas aufführen \n10. jmd. gibt etwas veranstalten \n11. jmd. gibt etwas veralt. unterrichten \n12. jmd. gibt etwas umg. spielen \n13. jmd. gibt zu Beginn eines Kartenspiels die Karten an die einzelnen Spieler austeilen \n14. jmd. gibt sich (irgendwie) sich in bestimmter Weise verhalten \n15. etwas gibt sich nachlassen (und aufhören) \n16. existieren \n17. angeboten werden \n18. eintreten, kommen"
        no   = ""
        tren = "give"
        trfr = "donner"
        tres = "dar" />
    <verb
        id   = "9"
        ta   = "22"
        in   = "kommen"
        img  = ""
        pahe = "kam"
        pp   = "ist gekommen"
        prhe = "kommt"
        s1   = "Leider konnte ich nicht kommen. Es ist etwas Furchtbares dazwischengekommen."
        s2   = "Der Motor kommt nicht in Gang. Wie komme ich zu Fuß zum Bahnhof?"
        s3   = "Wann seid ihr nach Hause gekommen?"
        gr   = ""
        co   = "1"
        de   = "1. jmd./etwas kommt eintreffen \n2. jmd./etwas kommt irgendwohin sich auf ein Ziel hin bewegen und dorthin gelangen \n3. jmd./etwas kommt irgendwoher irgendwoher eintreffen \n4. jmd. kommt durch etwas Akk. durch etwas fahren oder gehen \n5. jmd. kommt zu etwas Dat. an etwas teilnehmen \n6. jmd. kommt zu jmdm. besuchen \n7. etwas kommt gebracht werden \n8. jmd. lässt jmdn./etwas kommen veranlassen, dass jmd. kommt 1 oder etwas gebracht wird \n9. etwas kommt jmdm. irgendwie sich als Geschehen irgendwie darstellen \n10. etwas kommt in Erscheinung treten \n11. jmd. kommt in etwas Akk./zu etwas Dat. irgendwo aufgenommen oder eingestellt werden \n12. etwas kommt in etwas Akk. ordnungsgemäß aufgeräumt werden \n13. jmd./etwas kommt in etwas Akk. in einen Zustand oder in eine Lage geraten \n14. jmd. kommt in etwas Akk. in eine Stimmung geraten \n15. etwas kommt über jmdn. von einem (negativen) Gefühl ergriffen werden \n16. jmd. kommt zu etwas Akk. Zeit, Gelegenheit für etwas finden \n17. etwas kommt irgendwie sich ereignen \n18. jmd. kommt zu etwas Akk. (wieder)erlangen \n19. jmd. kommt um etwas Akk. verlieren, einbüßen \n20. jmd. kommt hinter etwas Akk. etwas erfahren \n21. etwas kommt irgendwann an der Reihe sein, folgen \n22. jmd. kommt irgendwoher stammen \n23. etwas kommt von etwas Dat. seinen Ursprung, Grund in etwas haben \n24. jmd. kommt zu etwas Dat. zu etwas gelangen \n25. eine Verteilung bezeichnend jmd./etwas kommt auf jmdn./etwas \n26. jmd. kommt auf etwas Akk. einen Einfall haben \n27. umg. jmd. kommt zum Orgasmus kommen \n28. etwas kommt irgendwie/auf etwas Akk. kosten \n29. eine Idee/ein Einfall ... kommt jmdm. jmd. hat eine Idee, einen Einfall \n30. jmd. kommt jmdm. irgendwie umg. jmd. legt jmdm. gegenüber ein bestimmtes (negatives) Verhalten an den Tag"
        no   = ""
        tren = "come"
        trfr = "venir, arriver, passer"
        tres = "llegar, venir de, suceder" />
    <verb
        id   = "10"
        ta   = "40"
        in   = "sollen"
        img  = ""
        pahe = "sollte"
        pp   = "gesollt (sollen)"
        prhe = "soll"
        s1   = "Der Geschäftsführer soll sehr intelligent sein. Aber wie soll man sich sein albernes Benehmen erklären?"
        s2   = "Der Zug sollte um 18 Uhr ankommen."
        s3   = "Wir hätten früher anfangen sollen."
        gr   = ""
        co   = "1"
        de   = "1. jmd. soll plus Inf. umg. verwendet, um auszudrücken, dass von jmdm. etwas verlangt wird \n2. jmd. soll plus Inf. verwendet, um auszudrücken, dass etwas ein Gebot der Moral ist \n3. jmd./etwas soll plus Inf. verwendet, um auszudrücken, dass das Behauptete angeblich der Fall ist, aber man sich dessen nicht sicher ist oder es anzweifelt \n4. etwas soll irgendwohin verwendet, um auszudrücken, dass etwas an einen bestimmten Platz gebracht werden soll \n5. etwas soll etwas sein verwendet, um auszudrücken, dass man über etwas verärgert ist und es für schlecht hält \n\nHilfsverb \n1. oft im Konj. Prät. verwendet verwendet, um einen Ratschlag oder eine Empfehlung auszudrücken \n2. verwendet, um einen Ratschlag oder eine (Auf-)Forderung (mit verschiedenen Ursachen/Urhebern) auszudrücken \n3. verwendet, um einen Wunsch oder eine Absicht auszudrücken \n4. im Konj. Prät. verwendet verwendet, um eine Bedingung auszudrücken \n5. verwendet, um ein - aus der Perspektive der Vergangenheit gesehen - zukünftiges Ereignis auszudrücken \n6. drückt eine Behauptung, Vermutung, einen Zweifel aus"
        no   = "changePPwFI"
        tren = "be; be supposed to; ought; be said to; be expected to"
        trfr = "devoir"
        tres = "deber" />
    <verb
        id   = "11"
        ta   = "54"
        in   = "wollen"
        img  = ""
        pahe = "wollte"
        pp   = "gewollt (wollen)"
        prhe = "will"
        s1   = "Wir wollen um die Welt fahren. Willst du mit? Ich will schon. Aber mein Mann will nicht."
        s2   = "Was willst du noch von mir?"
        s3   = "Diesen Roman habe ich immer lesen wollen."
        gr   = ""
        co   = "1"
        de   = "1. den Wunsch nach etw. haben \n2. eine bestimmte Absicht haben \n\nModalverb + Infinitiv \n1. den Wunsch zu etw. haben \n2. die Absicht haben, etw. zu tun \n3. zum Ausdruck einer höflichen Bitte \n4. zum Ausdruck einer ungeduldigen Aufforderung \n5. etw. tut etw. nicht, geschieht nicht \n6. drückt aus, dass man die Aussage eines anderen bezweifelt"
        no   = "changePPwFI"
        tren = "want; intend"
        trfr = "vouloir"
        tres = "querer, desear" />
    <verb
        id   = "12"
        ta   = "12"
        in   = "gehen"
        img  = ""
        pahe = "ging"
        pp   = "ist gegangen"
        prhe = "geht"
        s1   = "Einst ging Opa oft tanzen. Jetzt kann er kaum gehen. Es geht ihm gesundheitlich nicht gut."
        s2   = "Gestern Abend sind wir ins Kino gegangen. Ich wollte zu Fuß gehen aber wir sind mit dem Bus gefahren."
        s3   = "Sein Geschäft ging nicht mehr so gut. Daher ging er früh in den Ruhestand."
        gr   = ""
        co   = "1"
        de   = "1. jmd. geht sich aufrecht in mittlerem Tempo so fortbewegen, dass immer ein Fuß Kontakt mit dem Erdboden hat \n2. jmd. geht irgendwohin gehen 1 und dabei ein bestimmtes Ziel anstreben oder einen bestimmten Zweck verfolgen \n3. jmd. geht weggehen einen Ort verlassen \n4. jmd. geht irgendwohin sich irgendwohin begeben, um dort eine Ausbildung zu machen, zu arbeiten, sich zu erholen \n5. jmd. geht ... einen neuen Lebensabschnitt, ein bestimmtes Alter erreichen \n6. jmd. geht als etwas eine bestimmte Verkleidung tragen \n7. jmd. geht an etwas etwas unerlaubterweise benutzen \n8. etwas geht in etwas umg. Platz haben \n9. jmd. geht mit jmdm. (als Jugendliche) eine Beziehung miteinander haben \n10. etwas geht jmdm. irgendwohin reichen \n11. etwas geht irgendwohin fahrplanmäßig fahren oder fliegen \n12. etwas geht auf etwas in eine Richtung zeigen \n13. etwas geht irgendwohin treffen \n14. etwas geht (irgendwie) funktionieren \n15. etwas geht irgendwie ablaufen, verlaufen \n16. etwas geht läuten, klingeln \n17. etwas geht gegen jmdn./etwas gerichtet sein \n18. etwas geht über etwas übersteigen \n19. etwas geht in etwas in eine neue Phase, ein neues Stadium eintreten \n20. etwas geht irgendwie sich verkaufen lassen"
        no   = ""
        tren = "go; walk"
        trfr = "aller"
        tres = "ir" />
    <verb
        id   = "13"
        ta   = "52"
        in   = "wissen"
        img  = ""
        pahe = "wusste"
        pp   = "gewusst"
        prhe = "weiß"
        s1   = "Weißt du, wie alt sie ist? Nein, ich weiß nicht."
        s2   = "Was ich nicht weiß, macht mich nicht heiß."
        s3   = "Wissen ist Macht. Wer nichts weiß, muss alles glauben."
        gr   = ""
        co   = "1"
        de   = "1. jmd. weiß etwas Kenntnisse von etwas haben \n2. jmd. weiß etwas sich an etwas erinnern \n3. jmd. weiß etwas Gewissheit über etwas haben \n4. jmd. weiß etwas sich über etwas im Klaren sein \n5. jmd. weiß etwas über jmdn./etwas Kentnisse über jmdn. oder etwas haben \n6. jmd. weiß (sich Dat.) etwas zu plus Inf. etwas können oder in der Lage sein, etwas zu tun \n7. jmd. weiß um etwas Akk. geh. sich etwas bewusst sein"
        no   = ""
        tren = "know (a fact)"
        trfr = "savoir, connaître"
        tres = "saber" />
    <verb
        id   = "14"
        ta   = "37"
        in   = "sehen"
        img  = ""
        pahe = "sah"
        pp   = "gesehen"
        prhe = "sieht"
        s1   = "Du siehst heute besonders schön aus. Ich kann mich an dir nicht sattsehen."
        s2   = "Ich sehe endlich ein, dass ich dich zur Frau haben will."
        s3   = "Die Königin besah sich im Spiegel."
        gr   = ""
        co   = "1"
        de   = "1. mit den Augen erkennen \n2. ansehen \n3. jmdn. (zufällig) treffen \n4. einschätzen \n5. irgendwie sehen \n6. irgendwohin sehen \n7. sich kümmern \n8. jmd. sieht sich gezwungen/veranlasst, etwas zu tun meinen, etwas tun zu müssen"
        no   = ""
        tren = "see; realize"
        trfr = "voir, regarder"
        tres = "ver, mirar, notar" />
    <verb
        id   = "15"
        ta   = "24"
        in   = "lassen"
        img  = ""
        pahe = "ließ"
        pp   = "gelassen"
        prhe = "lässt"
        s1   = "Frau Rose Neu schrie &quot;Das Kind kann ich keinen Augenblick aus den Augen lassen. Es lässt mir keine Ruhe.&quot;"
        s2   = "&quot;Ach, lass ihn doch! Du kannst mal fünf gerade sein lassen. Leben und leben lassen, das ist meine Devise&quot; sagt Herr Neu."
        s3   = "Das lass ich mir nicht gefallen. Du musst mir mit dem Kind freien Lauf lassen."
        gr   = ""
        co   = "1"
        de   = ""
        no   = ""
        tren = "let; leave; allow; abandon; stop; have something done (with infinitive)"
        trfr = "arrêter, laisser"
        tres = "dejar, poderse, hacer +inf" />
    <verb
        id   = "16"
        ta   = "43"
        in   = "stehen"
        img  = ""
        pahe = "stand"
        pp   = "gestanden"
        prhe = "steht"
        s1   = "Sie stehen noch über mir. Ihnen untersteht die Abteilung."
        s2   = "Alle wollen die Filmstars sehen. Die ganze Stadt steht Kopf. Die Fans stehen Schlange vor dem Kino."
        s3   = "Annie stand vor dem Spiegel und dachte: &quot;Ja, der Hut steht mir gut.&quot;"
        gr   = ""
        co   = "1"
        de   = ""
        no   = ""
        tren = "stand; be located; mark"
        trfr = "être debout, être arrêté(e)"
        tres = "estar de pie, encontrarse, estar, marcar" />
    <verb
        id   = "17"
        ta   = "9"
        in   = "finden"
        img  = ""
        pahe = "fand"
        pp   = "gefunden"
        prhe = "findet"
        s1   = "Wer meine Aktentasche findet, kriegt einen Finderlohn."
        s2   = "Wie fanden Sie das Konzert? Wir konnten nicht herausfinden, um wie viel Uhr das Konzert stattfand."
        s3   = "Ihr Ring war nicht zu finden. Endlich fand ihn die Zofe."
        gr   = ""
        co   = "1"
        de   = ""
        no   = ""
        tren = "find"
        trfr = "trouver"
        tres = "encontrar, opinar" />
    <verb
        id   = "18"
        ta   = "3"
        in   = "bleiben"
        img  = ""
        pahe = "blieb"
        pp   = "ist geblieben"
        prhe = "bleibt"
        s1   = "Er blieb nur kurze Zeit bei uns, aber wir bleiben noch in Verbindung."
        s2   = "Das Geschäft bleibt heute geschlossen."
        s3   = "Es blieb keine andere Wahl."
        gr   = ""
        co   = "1"
        de   = ""
        no   = ""
        tren = "remain, stay; keep; be"
        trfr = "rester"
        tres = "quedarse, mantener, permanecer" />
    <verb
        id   = "19"
        ta   = "28"
        in   = "liegen"
        img  = ""
        pahe = "lag"
        pp   = "gelegen"
        prhe = "liegt"
        s1   = "Den ganzen Tag liegst du im Liegestuhl, du Faulpelz!"
        s2   = "Die Rolle/Arbeit liegt mir nicht."
        s3   = "Fallen ist menschlich. Liegen bleiben ist teuflisch."
        gr   = ""
        co   = "1"
        de   = ""
        no   = ""
        tren = "lie; be situated; appeal to"
        trfr = "être couché(e)"
        tres = "estar acostado, estar, encontrarse, gustar, interesar" />
    <verb
        id   = "20"
        ta   = "17"
        in   = "heißen"
        img  = ""
        pahe = "hieß"
        pp   = "geheißen"
        prhe = "heißt"
        s1   = "Wie heißen Sie mit Vornamen? Ich heiße Fred und heiße Sie herzlichst willkomen in unserem Sprachverein."
        s2   = "Der Richter hieß ihn schweigen."
        s3   = "Wie heißt es bei Shakespeare: &quot;Der bessere Teil der Tapferkeit ist Vorsicht.&quot;"
        gr   = ""
        co   = "1"
        de   = ""
        no   = ""
        tren = "be called or named; mean; command"
        trfr = "s'appeler"
        tres = "llamarse, significar, mandar" />
    <verb
        id   = "21"
        ta   = "6"
        in   = "denken"
        img  = ""
        pahe = "dachte"
        pp   = "gedacht"
        prhe = "denkt"
        s1   = "Ich denke, morgen nach Paris zu reisen. Da werde ich mich gut amüsieren, denke ich. Denken Sie an uns und bringen Sie uns ein kleines Andenken mit zurück, vielleicht eine Kopie von Rodins Der Denker!"
        s2   = "Er predigt immer positives Denken. Im Grunde ist er aber ein Fanatiker. Den Fanatikern ist der Gedanke der Toleranz fremd. Das Denken der Aufklärung, die Denkweise der großen Philosophen lehnen sie ab."
        s3   = "Mit ihrem Geld denkt sich die Milliardärin, uns alle kaufen zu können. Sie will, dass wir ihr ein Denkmal setzen. Aber daran ist nicht zu denken! Wir denken gar nicht daran!"
        gr   = ""
        co   = "1"
        de   = ""
        no   = ""
        tren = "think; have in mind"
        trfr = "penser"
        tres = "pensar en de, reflexionar, recordar, querer" />
    <verb
        id   = "22"
        ta   = "32"
        in   = "nehmen"
        img  = ""
        pahe = "nahm"
        pp   = "genommen"
        prhe = "nimmt"
        s1   = "Sie sagten, Sie wollten die Verantwortung auf sich nehmen, und ich habe Sie beim Wort genommen. Aber sie nehmen immer alles auf die leichte Schulter. Jetzt müssen Sie die Folgen auf sich nehmen."
        s2   = "Warum nehmen Sie immer alles so genau?"
        s3   = "Meine Zeit ist zu sehr in Anspruch genommen, um mich um alles zu bekümmern."
        gr   = ""
        co   = "1"
        de   = ""
        no   = ""
        tren = "take"
        trfr = "prendre, demander"
        tres = "agarrar, cobrar, sacar" />
    <verb
        id   = "23"
        ta   = "48"
        in   = "tun"
        img  = ""
        pahe = "tat"
        pp   = "getan"
        prhe = "tut"
        s1   = "&quot;Soll ich noch mehr Bier in die Suppe tun?&quot; fragte die Hexe."
        s2   = "Sie können tun und lassen, was Sie wollen. Bei Ihnen esse ich nichts. Es tut mir leid"
        s3   = "Mir ist um meine Gesundheit zu tun und Ihre Küche ist nicht sauber."
        gr   = ""
        co   = "1"
        de   = ""
        no   = ""
        tren = "do; make; put; act"
        trfr = "faire"
        tres = "hacer, poner" />
    <verb
        id   = "24"
        ta   = ""
        in   = "dürfen"
        img  = ""
        pahe = "durfte"
        pp   = "gedurft"
        prhe = "darf"
        s1   = "In der Stadt Mahagonny durfte man fast alles."
        s2   = "Heutzutage darf man alles, heißt es in einem Lied von Cole Porter."
        s3   = "Darf ich Ihr Telefon benutzen?"
        gr   = ""
        co   = "1"
        de   = ""
        no   = ""
        tren = "be permitted, be allowed, may"
        trfr = "avoir la permission"
        tres = "poder, tener permiso de/para" />
    <verb
        id   = "25"
        ta   = "14"
        in   = "glauben"
        img  = ""
        pahe = "glaubte"
        pp   = "geglaubt"
        prhe = "glaubt"
        s1   = "Ernst, gläubiger Pantheist, glaubt an viele Götter. Hans hat keinen Glauben, aber viele Gläubiger. Er findet es unglaublich, dass sie nicht mehr an seine Zahlungsfähigkeit glauben."
        s2   = "Glaub ihm nicht alles, was er dir erzählt. Seine Geschichten von fliegenden Untertassen sind kaum zu glauben."
        s3   = "Jahrelang glaubte sie ihren Mann tot. Als er plötzlich wieder auftauchte, konnte sie es kaum glauben. Sie glaubte ein Gespenst zu sehen."
        gr   = ""
        co   = "1"
        de   = ""
        no   = ""
        tren = "believe"
        trfr = "croire"
        tres = "creer(se), pensar" />


</verbs>
